<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://liuliu9527.github.io</id>
    <title>Liu liu</title>
    <updated>2021-09-11T06:17:25.093Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://liuliu9527.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://liuliu9527.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>今天也要努力啊！</subtitle>
    <logo>https://liuliu9527.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://liuliu9527.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Liu liu</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9月11日 ]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/9-yue-11-ri/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/9-yue-11-ri/">
        </link>
        <updated>2021-09-11T05:19:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这时的我的身价已经多了一个蚊帐，还不错，嘿嘿。</p>
<p>今天是星期六，这个星期学习效果还不错，星期五晚上的时候就把这个星期的任务全清掉了，所以抽出点心情来写点这几天的感想。</p>
<p>这段时间，其实也就几天，我的想法发生了点还挺大的变化。我把我的职业追求从一个工程师变成了一名大学教师。要说原因可就长了，先说说为什么先前没打算从事教育行业吧。</p>
<p>这还要从我爸妈说起，他们以前都是中学教师，不过现在都不是了，还记得很小的时候，大概一二年级的样子，我妈妈的学生毕业后来家里看望我妈妈，也就是他们的老师，拿着一些东西，忘了是什么了，只记得那天和他们玩的很开心，当然最开心的应该是我妈妈，作为一名教师，没有什么比被自己的学生肯定更高兴的事了，因为，当老师那点工资真的配不上负责任的老师们付出的心血。还有一次，是我初中的时候，有一天是高年级的犯了错的学生来查寝，逮到我正在说话...我就被叫了出去（不得不说他们可真的是逮到机会耀武扬威了），被一个人训了半天，叫我在宿舍外面站着，过了一会来了另一个人，他看了我一会，我正好奇，他问我“你妈妈是不是谁谁谁？”我问他怎么知道，他说他的姐姐是我妈妈的学生，那天和我玩的就有他一个，他认出来我了，只不过我当时还小，不认识了他。然后有趣的一幕就来了，他对我说，以后在学校遇上事就去找他，哈哈，真有意思。这些都是好的，那为什么我不喜欢教师的岗位呢？</p>
<p>快乐的事情是有的，可是有些事情总是让我觉得教师这个职业，真的是不咋地。先说那点工资，到不能说是很少，不过在他们年轻的时候，但凡选择些别的东西，得到的总归是比教师多的。而且总是有些素质极低而又幼稚的学生，他们不知道为什么认为，老师不就是为了钱才管我的吗。我猜一部分原因是他有个不明事理而且没什么文化的家长吧。这是最让人寒心的，就算我父母已经不是中学教师了，我以一名学生的身份来看，都替他们不值。得承认真的是有些不太好的老师，但我的经历来看，好老师是占多数的。</p>
<p>还有一些零零碎碎的原因，让我觉得教师是个无聊而且没有得到重视的职业。我对教师职业看法的改变，应该是从大学第一节课开始的，我的第一节课是高数，高数老师是理学院的副院长，一个很“迷人的女人“。我找不到哪个能形容她的词，不过昨天背到了一个词汇，叫做 gracious ，它的意思有和蔼的，亲切的，优美的，雍容华贵的。这之后我开始了大学生活，虽然我说过大一过得不好，但是我发现我是喜欢校园的。上课的时候，很多老师总说着，你们研究生准备去哪，要考博士啊，等等等等这之类的话。我是有因此改变的，至少高中的时候可没想过要考博士。</p>
<p>又要跑题了，我从一个三流的初衷，到一个二流的高中，再到一个没评上一流的大学，感觉总是越来越好的。回想到我的初中，那是一个需要扫黑除恶的地方，是一个躲在极脏的厕所抽烟会有人觉得很酷的地方。（至于那厕所有多脏，我真的要说一说，本来我是住校的，可是开学的第一个星期，因为受不了，之后就要每天骑车子骑挺远来上学了。） 再到我的高中，其实是已经好了很多，虽然硬件设置很差，学校的成绩也不好，但是同学总归是正常了点，尤其是女生，从我的认知来看，随着年龄增长，女生是比男生更优秀的，改天再说一说这个问题。我们专业第一就是个女生，不过这学期我可不希望他还是第一。</p>
<p>回到正题，我发现大学教师和中学教师是非常不同的职业，最首先的，是受人尊敬的，至少我是敬佩我的绝大部分老师的，虽然可能他讲的课味同嚼蜡...其次，虽然同等水平下，大学老师的工资可能也就公司能给的一半多点，但是大概是够用的。再有就是，大学的环境还不错，人渣和蠢人总是相对少的。最重要的是，这是足够当做一个目标的。</p>
<p>也许这只是我一个幼稚的想法，但是以我目前的认知水平，我要说，我向大学老师的方向努力。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多事的秋]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/duo-shi-de-qiu/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/duo-shi-de-qiu/">
        </link>
        <updated>2021-09-06T01:47:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>新的学期从秋天开始，新的烦恼也从这天开始。</p>
<p>9月5日，水逆的一天，本来前天写好了今天要干的事，醒来一看时间，快十一点了，md。<br>
心想，这个时间起床，那就不去洗漱了，干脆直接去澡堂直接洗个澡。（因为澡堂9:30才开门）<br>
就这样，我提着紫色的澡篮，装着同学用过还回来的校园卡，穿着拖鞋，就走去东区的澡堂，穿拖鞋走路真累。<br>
这时候心情还很好，因为去洗澡嘛，洗澡是件让人放松的事。<br>
等我拿上门卡，脱光了衣服，洗了一会，突然没水了，我一看，校园卡没钱了？？？<br>
我忙着生气，tmd剩这么点钱，他竟然不告诉我。<br>
冷静了一点开始解决问题呗，这就是我的高光时刻，闪烁着人类顶级智慧的光辉，我对这件事早有一点预料，因为平时洗澡我都是不拿手机的（洗澡拿什么手机，嫌弃），但是这次，我拿上了手机，这样就可以在卡里没钱的时候往里面充好。<br>
真的是怕啥来啥，愿望成真了，我获得了一次 操作的，展现我从容不迫特点的机会。<br>
反正这点点那点点，算是充上了，兴致勃勃的回去洗澡，结果学校这破系统，刚充完钱不能用，要先去食堂刷下卡，同步.....<br>
我就随便擦两下，浑身还湿漉漉的从澡堂出去刷卡了。耐心-1，怒气值+1。<br>
你猜怎么着，回来之后还是不能用，因为刚才我刷卡的时候只是刷了一下，没消费。我以为学校在怪我没消费。所以...我就又穿上了衣服出了刷了一毛钱。真想裹个毛巾就走出去，但谁让我是个君子呢。<br>
这次是真的累了，回来之后还tmd不出水。这已经是我第好几次进进出出了。and then，我拿着手机（因为我在问信息中心的学长怎么办），握着卡，忐忐忑忑的走到我洗澡篮放着的位置，好像是在偷拍男澡堂一样，哎，瓜田李下，还好我是男的，要是个女生岂不是会被抓起来。<br>
就这样，一边和学长聊着天，一遍遍的刷着卡，你要是在旁边，一定会好奇，这个傻子在干啥？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Frist Day]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/frist-day/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/frist-day/">
        </link>
        <updated>2021-07-24T11:53:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><br>
无他，玩尔。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2019-01-25T11:09:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>欢迎来到我的小站呀，很高兴遇见你！</p>
</blockquote>
<h2 id="关于本站">关于本站</h2>
<p>博客正式成立于2021年7月，采用Gridea管理。</p>
<h2 id="博主是谁">博主是谁</h2>
<p>博客成立时，正经历完大一年纪，回想大学一年，有好有坏。</p>
<p>记性不好，不开心的事忘得干净，零零散散只记得某段时间是不开心的，故建立博客，主要用来记录一些经历到的有意思的事情，或开心或深刻，或只是乱七八糟的吐槽。也用来记录一些自己的学习上成长，也就是发一些学习上遇到的问题和解决办法。</p>
<p>喜欢发呆，喜欢自言自语。以前觉得这些是不是很奇怪呢，会有意观察别人是不是有相同的行为。慢慢的，便无所谓了，这便是我，不害人，享受自己，只是浪费些时间。我的时间又有多珍贵呢。</p>
<p>不喜欢八卦，不喜欢网上好不负责的众说纷纭，曾自认为是一个有理性色彩的人。后来发现，只不过是见识短浅的偏见罢了。人都是活在自己想象的世界中的偏见个体。想到初中的时候，每隔一段时间，就觉得以前的自己怎么这么**，哈哈哈，可能这就是成长？</p>
<p>发的文章，可能只会表达些自己当时的感受，无所谓对错。</p>
<h2 id="兴趣爱好">兴趣爱好</h2>
<p>喜欢发呆，喜欢一个人什么都不干，无目的的出去走走，骑骑车子。</p>
<h2 id="联系我呀">联系我呀</h2>
<p>QQ：1069916242</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>