<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://liuliu9527.github.io</id>
    <title>Liu liu</title>
    <updated>2021-09-20T06:47:20.042Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://liuliu9527.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://liuliu9527.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>今天也要努力啊！</subtitle>
    <logo>https://liuliu9527.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://liuliu9527.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Liu liu</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[叛逆在青春期---烂尾篇]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/pan-ni-zai-qing-chun-qi-lan-wei-pian/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/pan-ni-zai-qing-chun-qi-lan-wei-pian/">
        </link>
        <updated>2021-09-20T05:10:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>星期一，好像还是中秋，不清楚，不想看日历，也没有看到月饼，大概这样吧。</p>
<p>刚吃完午饭，回来的路上不知怎么的想起来点小时候的事，有点伤感，也许是因为外面在下雨吧。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>星期一，好像还是中秋，不清楚，不想看日历，也没有看到月饼，大概这样吧。</p>
<p>刚吃完午饭，回来的路上不知怎么的想起来点小时候的事，有点伤感，也许是因为外面在下雨吧。</p>
<!-- more -->
<p>还得从我小学时候说起，小学时候我比较内向，现在也自认为是内向的，不过含义是不太一样了。那时候的内向和大家普遍定义的内向差不多，大抵就是害怕和不熟的人交流之类的，也就是自卑吧。对我现在的内向我的定义不太一样了，我的想法是不愿社交，喜欢一个人，能在一个人的时间里获得快乐，而不是害怕社交，说实话，现在好像是对社交没啥恐惧的，只不过是在不熟的场景处理的不够自然。</p>
<p>那个时候我还挺快乐的，少于和同学交流玩耍之类的，也什么都不懂，那个时候想要的好像只有两样，玩具手枪和遥控汽车，我有不少遥控汽车，每个生日都会买一辆，手枪到是都坏了，现在也已经买不到了。这个时候<br>
我就是家长口中那个听话的孩子，很听爸爸妈妈的话，自己什么都不想，每天快快乐乐的，就是我小学时候的样子。</p>
<p>到了初中，这是我发生了极大变化的阶段，都说青春期叛逆，这句话在我身上应验的太厉害了。我觉得每个叛逆在青春期的人，都有不同的原因，但是为什么大家都将叛逆期不约而同的定在这个时期，我倒是很好奇。初中我开始自己上下学，中午的时候也不回家，就在学校的宿舍睡一觉。我有和同学，也就是同龄人的交流变多了，有了横向的比较，我算是开始认识外面的世界了？不知道怎么说，总之我想的多了，有点讨厌以前的状态，讨厌我父母对我的控制。很难想象，当时的我是在经济上可以说是毫无权利的，</p>
<p>==================================================================</p>
<p>情绪是难以传达的，极其复杂的，他不像是一个想法，一段故事，可以用语言简单的描述，甚至可以用语言带着你体验一遍。情绪很难用语言去表达，难过，开心，简单的词汇。伤痛欲绝，心花怒放，也只不过是强烈了一些。开心是怎样的开心，难过是怎样的难过。我不知道，我没有用语言去表达情绪的能力，倒不如一首歌。</p>
<p>情绪是抽象的，他可以不依赖故事存在。当同一件事发生在有着不同经历的两个人身上的时候，也许一个人会开心，另一个人会很难过。难过的人想要想要和别人诉说自己的难处，以平复心情，获得安慰，高兴的人也希望分享出自己的快乐。难过的人和开心的人去表达自己的情绪，他想获得另一个人的理解、安慰。可对于这两个拥有不同经历的人来说，故事是能传递的，但同一个故事，却会得到两种不同甚至相反的回应。快乐的人没能得到快乐的回应，难过的人没能得到想要的安慰。</p>
<p>为什么要说这个呢，很遗憾，今天的随笔没能写完，今天想写的不是一个具体的故事，而是我突然想起了以前的一种情绪，我曾沉浸在这种情绪中很长时间，我想把这种感情表达出来，而故事只是为了这种情绪所寻找的原因。我失败了，我还是表达不出那种无奈、无助的痛苦。谁不想有一个懂自己的人呢。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9月15日]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/9-yue-15-ri/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/9-yue-15-ri/">
        </link>
        <updated>2021-09-15T04:07:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>9月15日，线下课后的第一个星期三。</p>
<p>上午有两节课，先是中国近现代史，再是马克思主义基本原理。下了课后，两节“水课”，让人我感受到了很多，一下课买完饭拿到宿舍，还没吃就忍不住先记录下来。</p>
<p>先说点跑题的，今天大概是七点十分起得床，从宿舍出去的时候已经四十多分了，这个时间去吃饭，再成功的到教室，对我来说是个挑战，因为一般来说，我吃饭是慢的。在58分的时候我吃完了饭，我很喜欢慢慢吃饭的感觉，但也很享受这种完成一种“小挑战&quot;的感觉。</p>
<p>不知道是不是所有人都会有这样一段经历。在初中的某个下午，学校里就来了几个人，大家都被要求到操场上，有的会要求父母也要到场，一个神神叨叨的人会带着他卖书的主线任务来进行一场“爱国教育”，这个人好像是从某个传销组织下岗再就业，他在台上滔滔不绝，讲述着在我看来真假存疑的小故事，这时下面就会有很多同学抱着自己的父母，哭的让人看着心疼。</p>
<p>这时的我显得有些叛逆，不单没有哭，还跟坐在旁边的爸爸吐槽他传奇的故事，其实我觉得说是离奇也不过分。我爸爸显然是希望我和那些哭了的同学一样，以为他们哭过之后，总会留下点痕迹，从而更加孝顺，更加爱国，还是什么的。但是估计是他也不忍强行让我相信这“诡异”的故事，所以也没咋吐槽我，hhh。而那些哭的有些可怜的同学呢，我倒不觉得他们是被感动的，或是被吸引的哭了。我更倾向相信，他们只是借着这个机会，释放心里的情绪，哭有时候能作为一个娱乐活动。 （  所以，那些小孩一哭，就赶紧让孩子别哭了，甚至还会威胁孩子的父母们，真的该好好反省一下，哭不应该被禁锢，他是有效的情绪调节方式。）</p>
<p>回到课上，为什么我要说这个经历呢，第一节的近现代史，让我想起了我初中的这段经历。我的老师就像是那个初中时在台上演讲的，讲着一个又一个故事，生动的描述着人物间的对话，不过他到是不卖书。这是我拿来做反面教材的，简单说一下，再转到第二节的马克思。完全不一样的画面，一个非常活泼的老师，先是跟我们开了几个玩笑，又很有趣的介绍了哲学、马克思主义。也许这两种老师大家都经历过，但是当他们接连上课的时候，就很有趣了，很难不把他们放在一起对比。</p>
<p>我的两个老师好像是小王子中描写的“大人”和“小王子”的样子，小王子中的大人总是关注那些标签化，显得有些俗气的标准。如果你和他们描述一所房子，怎样怎样的美丽，他旁边种着各种美丽的花草，大人们是无所动容的，而如果你描述的是这是一所价值***的房子，他们会感叹，这是多么美丽的一所房子啊。而小王子呢，是浪漫的，他能感受到事物的情感，发现更本质的东西。</p>
<p>第一节的上课后不久，老师说了他获得的一些成就，就好像是一所房子的价格。大致能猜到，近代史老师是对自己有相对明确要求的人。而在马克思主义课上，我感受到了老师的浪漫，虽然一节课中，与老师的不过是几次眼神的接触，不过几秒，但对这个课堂，我产生了一种归属感。我接收到了老师传递出来的情感，与老师建立了看不见的连接。当你走在路上，碰上了一个教过你的老师，如果你没有犹豫的，喜悦的，叫出了老师，这就是我说的与老师的连接。</p>
<p>我觉得一个好的老师绝不是仅仅讲点课本上写的清清楚楚的内容，好的课堂一定是浪漫的，学生与老师之间有着情感的交流，学生自豪的以为，这是我老师，而老师温柔的回应，这是我的学生。今天上午，如果说有什么特别的，那就是我更坚定了，大学老师的努力目标。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9月11日 ]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/9-yue-11-ri/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/9-yue-11-ri/">
        </link>
        <updated>2021-09-11T05:19:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这时的我的身价又多了一个蚊帐，还不错，嘿嘿。</p>
<p>今天是星期六，这个星期学习效果还不错，星期五晚上的时候已经把这个星期的任务全清掉了，所以抽出点心情来写点这几天的感想。</p>
<p>这段时间，其实也就几天，我的想法发生了不小的变化。我的职业追求从工程师变成了大学教师。要说原因就长了，先说说为什么先前不打算从事教育行业吧。</p>
<p>这还要从我爸妈说起，他们以前都是中学教师，不过现在都不是了，还记得很小的时候，大概一二年级的样子，我妈妈的学生毕业后来家里看望妈妈，也就是他们的老师，拿着一些东西，只记得那天和他们玩的很开心，当然最开心的应该是我妈妈，作为一名教师，没有什么比被自己的学生肯定更高兴的事了，因为，当老师那点工资真的配不上负责任的老师们付出的心血。</p>
<p>还有一次，是我初中的时候，有一天是高年级犯了错的学生来查寝，逮到我正在说话...我就被叫了出去（不得不说，他们可是逮到机会耀武扬威了），被一个人训了半天，叫我在宿舍外面站着，过了一会来了另一个人，他看了我一会，我正好奇，他问我“你妈妈是不是谁谁谁？”我问他怎么知道，他说他的姐姐是我妈妈的学生，那天和我玩的就有他一个，他认出来了我，只不过我当时还小，不认识了他。然后有趣的一幕就来了，他对我说，以后在学校遇上事就去找他，哈哈，真有意思。可这些都是好的，为什么我不喜欢教师的岗位呢？</p>
<p>快乐的事情是有的，可是有些事情总是让我觉得教师这个职业，真的是不咋地。先说那点工资，到不能说是很少，不过在他们年轻的时候，但凡选择些别的东西，得到的总归是比教师多的。而且总是有些素质极低而又幼稚的学生，他们不知道为什么认为，老师不就是为了钱才管我的吗。我猜一部分原因是他有个不明事理而且没什么文化的家长吧。这是最让人寒心的，就算我父母已经不是中学教师了，我以一名学生的身份来看，都替老师们不值。得承认真的是有些不太好的老师，但我的经历来看，好老师是占多数的。</p>
<p>还有一些零零碎碎的原因，让我觉得教师是个无聊而且没有得到重视的职业。我对教师职业看法的改变，应该是从大学第一节课开始的，我的第一节课是高数，高数老师是理学院的副院长，一个很“迷人的女人“。我找不到哪个能形容她的词，不过昨天背到了一个词汇，叫做 gracious ，它的意思有和蔼的，亲切的，优美的，雍容华贵的。这之后我开始了大学生活，虽然我说过大一过得心累，但是我发现我是喜欢校园的。上课的时候，很多老师总说着，你们研究生准备去哪，要考博士啊，等等等等这之类的话。我是有因此改变的，至少高中的时候可没想过要考博士。</p>
<p>又要跑题了，我从一个三流的初中，到一个二流的高中，再到一个没评上一流的大学，感觉是越来越好的，虽是和我的想法相差甚远。回想到我的初中，那是一个需要扫黑除恶的地方，是一个躲在极脏的厕所抽烟会有人觉得很酷的地方。（至于那厕所有多脏，我真的要说一说，本来我是住校的，可是开学的第一个星期，因为受不了，之后就要每天骑车子骑挺远来上学了。） 再到我的高中，其实是已经好了很多，虽然硬件设置很差，学校的成绩也不好，但是同学总归是正常了点，尤其是女生，从我的认知来看，随着年龄增长，女生是比男生更优秀的，改天再说一说这个问题。我们专业第一就是个女生，不过这学期我可不希望他还是第一。</p>
<p>回到正题，我发现大学教师和中学教师是非常不同的职业，最首先的，是受人尊敬的，至少我是敬佩我的绝大部分老师的，虽然可能他讲的课味同嚼蜡...其次，虽然同等水平下，大学老师的工资可能也就公司能给的一半多点，但是大概是够用的。再有就是，大学的环境还不错，人渣和蠢人总是相对少的。最重要的是，这是足够当做一个目标的。</p>
<p>也许这只是我一个幼稚的想法，也许以后还会改变，但是以我目前的认知水平，我的判断就是我会向大学老师的方向努力。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多事的秋]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/duo-shi-de-qiu/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/duo-shi-de-qiu/">
        </link>
        <updated>2021-09-06T01:47:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>新的学期从秋天开始，新的烦恼也从这天开始。</p>
<p>9月5日，水逆的一天，本来前天写好了今天要干的事，醒来一看时间，快十一点了，md。<br>
心想，这个时间起床，那就不去洗漱了，干脆直接去澡堂直接洗个澡。（因为澡堂9:30才开门）<br>
就这样，我提着紫色的澡篮，装着同学用过还回来的校园卡，穿着拖鞋，就走去东区的澡堂，穿拖鞋走路真累。<br>
这时候心情还很好，因为去洗澡嘛，洗澡是件让人放松的事。<br>
等我拿上门卡，脱光了衣服，洗了一会，突然没水了，我一看，校园卡没钱了？？？<br>
我忙着生气，tmd剩这么点钱，他竟然不告诉我。<br>
冷静了一点开始解决问题呗，这就是我的高光时刻，闪烁着人类顶级智慧的光辉，我对这件事早有一点预料，因为平时洗澡我都是不拿手机的（洗澡拿什么手机，嫌弃），但是这次，我拿上了手机，这样就可以在卡里没钱的时候往里面充好。<br>
真的是怕啥来啥，愿望成真了，我获得了一次 操作的，展现我从容不迫特点的机会。<br>
反正这点点那点点，算是充上了，兴致勃勃的回去洗澡，结果学校这破系统，刚充完钱不能用，要先去食堂刷下卡，同步.....<br>
我就随便擦两下，浑身还湿漉漉的从澡堂出去刷卡了。耐心-1，怒气值+1。<br>
你猜怎么着，回来之后还是不能用，因为刚才我刷卡的时候只是刷了一下，没消费。我以为学校在怪我没消费。所以...我就又穿上了衣服出了刷了一毛钱。真想裹个毛巾就走出去，但谁让我是个君子呢。<br>
这次是真的累了，回来之后还tmd不出水。这已经是我第好几次进进出出了。and then，我拿着手机（因为我在问信息中心的学长怎么办），握着卡，忐忐忑忑的走到我洗澡篮放着的位置，好像是在偷拍男澡堂一样，哎，瓜田李下，还好我是男的，要是个女生岂不是会被抓起来。<br>
就这样，一边和学长聊着天，一遍遍的刷着卡，你要是在旁边，一定会好奇，这个傻子在干啥？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Frist Day]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/frist-day/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/frist-day/">
        </link>
        <updated>2021-07-24T11:53:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><br>
无他，玩尔。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于]]></title>
        <id>https://liuliu9527.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://liuliu9527.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2019-01-25T11:09:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>欢迎来到我的小站呀，很高兴遇见你！</p>
</blockquote>
<h2 id="关于本站">关于本站</h2>
<p>博客正式成立于2021年7月，采用Gridea管理。</p>
<h2 id="博主是谁">博主是谁</h2>
<p>博客成立时，正经历完大一年纪，回想大学一年，有好有坏。</p>
<p>记性不好，不开心的事忘得干净，零零散散只记得某段时间是不开心的，故建立博客，主要用来记录一些经历到的有意思的事情，或开心或深刻，或只是乱七八糟的吐槽。也用来记录一些自己的学习上成长，也就是发一些学习上遇到的问题和解决办法。</p>
<p>喜欢发呆，喜欢自言自语。以前觉得这些是不是很奇怪呢，会有意观察别人是不是有相同的行为。慢慢的，便无所谓了，这便是我，不害人，享受自己，只是浪费些时间。我的时间又有多珍贵呢。</p>
<p>不喜欢八卦，不喜欢网上好不负责的众说纷纭，曾自认为是一个有理性色彩的人。后来发现，只不过是见识短浅的偏见罢了。人都是活在自己想象的世界中的偏见个体。想到初中的时候，每隔一段时间，就觉得以前的自己怎么这么**，哈哈哈，可能这就是成长？</p>
<p>发的文章，可能只会表达些自己当时的感受，无所谓对错。</p>
<h2 id="兴趣爱好">兴趣爱好</h2>
<p>喜欢发呆，喜欢一个人什么都不干，无目的的出去走走，骑骑车子。</p>
<h2 id="联系我呀">联系我呀</h2>
<p>QQ：1069916242</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>